Donc, on isole $\tau_n^{p+1}$

\[ \frac{\tau_n^{p+1}-\tau_n^p}{\Delta Fo} =  \frac{-2}{\Delta x^*} \cdot
                                              \frac{\tau_{n-1}^{p+1} 
                                                                + \tau_n^{p+1}}
                                                   {\Delta x^*} \]

\[ \tau_n^{p+1}-\tau_n^p = \Delta Fo \cdot \frac{-2}{\Delta x^*} \cdot
                        \frac{\tau_{n-1}^p + \tau_n^p}{\Delta x^*}\]

\[ \tau_n^{p+1} = \Delta Fo \cdot \frac{-2}{\Delta x^*} \cdot
                              \frac{\tau_{n-1}^{p+1} + \tau_n^{p+1}}
                                   {\Delta x^*}+\tau_n^{p+1}\]

\[ \tau_n^{p+1} = \Big[1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta x^*)}^2}\Big]
                \cdot \tau_n^{p+1}
                - \Big[\frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta x^*)}^2}\Big] 
                \cdot \tau_{n-1}^{p+1}\]

\newpage
\subsection{Criteres de convergence de la methode explicite}

Afin de vérifier que la méthode explicite fonctionne, 
il faut vérifier les critères de convergence. 
Comme exprimé dans la section 9, les critères de convergence sont:

\begin{center}
  $terme\,1: 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2} > 0 \qquad
     terme\,2: 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{\Delta x^*} > 0 $
    $\newline \newline $
    $terme\,3: 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2} > 0 $
\end{center}

Il faut alors isoler la variable $\Delta t$ de chacune 
des trois expressions de la page précédente.

Pour le terme 1 et le terme 2 on a:
\begin{center}
    \begin{tabular}{c c c c c}
        & &\\
        terme 1 &  & terme 2 & & terme 3\\
        & &\\
        $ 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2} > 0 $ & &
        $ 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{\Delta x^*} > 0 $ & & 
        $ 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2} > 0 $\\
        & &\\
        $ 1 > \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2} $ & &
        $ 1 > \frac{2 \cdot \Delta Fo}{\Delta x^*} $ & & 
        $ 1 > \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2} $ \\
        & &\\
        $ \frac{{(\Delta x^*)}^2}{2} > \Delta Fo $& &
        $ \frac{\Delta x^*}{2} > \Delta Fo $& &
        $ \frac{{(\Delta  x^*)}^2}{2} > \Delta Fo $\\
    \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Methode implicite à 1<i<n et 0<x<L}

Rappel du bilan adimensionnel

\[\frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo} = \frac{d^2\mathlarger{\tau}}
                                     {d{(x^*)}^2}\]

\[ \tau' (Fo) = \tau'' x^*\]

Série de Taylor
\[ f''(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-2f(x)+f(x- \Delta x)}{{( \Delta x)}^2} \]
\[ f'(x) = \frac{f(x+ \Delta x)-f(x)}{2 \cdot \Delta x} \]

\subsection*{Methode implicite à 1<i<n et 0<x<L (suite)}
Donc, on isole $\tau_i^p$

\[ \frac{\tau_i^{p+1}-\tau_i^p}{\Delta Fo} = \frac{\tau_{i+1}^{p+1} 
                                                        - 2 \tau_i^{p+1} 
                                                        + \tau_{i-1}^{p+1}}
                                                         {{(\Delta  x^*)}^2} \]

\[ \tau_i^{p+1}-\tau_i^p = \Delta Fo \cdot \Bigg(
                                               \frac{\tau_{i+1}^{p+1} 
                                           - 2 \tau_i^{p+1} + \tau_{i-1}^{p+1}}
                                                   {{(\Delta  x^*)}^2}\Bigg) \]

\[\tau_i^p = \tau_i^{p+1}- \Delta Fo \cdot \Bigg(
                                                 \frac{\tau_{i+1}^{p+1}
                                                 - 2 \tau_i^{p+1}
                                                 + \tau_{i-1}^{p+1}}
                                                    {{(\Delta  x^*)}^2}\Bigg)\]

\[ \tau_i^p = \tau_i^{p+1} - \Bigg[ \frac{\Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2} \Bigg]
                                                         \cdot \tau_{i+1}^{p+1}
                  + \Bigg[ \frac{ 2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2} \Bigg]
                                                           \cdot \tau_{i}^{p+1}
                  - \Bigg[ \frac{\Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2} \Bigg]
                                                      \cdot \tau_{i-1}^{p+1} \]

\[ \tau_i^p = - \Bigg[\frac{\Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2}\Bigg]
                                                        \cdot \tau_{i+1}^{p+1}
              + \Bigg[ 1 + \frac{ 2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2}\Bigg]
                                                          \cdot \tau_{i}^{p+1}
              - \Bigg[ \frac{\Delta Fo}{{(\Delta  x^*)}^2}\Bigg]
                                                     \cdot \tau_{i-1}^{p+1} \]
